教學助理圍爐區 7

冇人開

豬豬搵到工未

教學助理圍爐區6

去到6先係

依家仲有冇助教教職？

ta? 定 at?🤣 both can be called 助教

咁遲先搵？

聽係討論幼教今年好難搵
試下小學其實無妨

聽人*

樓主你有冇Offer

想知道多唔多人係有PGDE但要做TA/AT

都多啊

你識人係？

呢行呢事實，有PGDE唔會一定搵到工，可能都要捱幾年
你諗下一個POST可以有幾十封信就知咩事

關唔關背景事（非三大、非本科等）

關事啊，中學一定要啱本科先搵到
三大就會加分，特別係理科，因為好多三大理科競爭入行

唉，到今日都冇消息請我，睇來我都係做多年閪TA算啦

小學？

1.1？

算

2020年4月2日更新：
原來施sir同黑社會關係咁密切
齊齊撈改裝街車生意重借埋架車比黑社會去禁錮虐打勒索人
李梓峰 IG狂罵LIHKG
但比人起底係施小聰FB揾食群組其他ADMIN
同以前係施sir任教學校學生

15歲少年南生圍遭禁錮虐打拍裸照 3人被控勒索等6罪
均報稱無業的曹樂謙（17歲）、張曜龍（18歲）及汽車技術員李梓峰（21歲）同被控於今年3月28日在元朗南生圍路南生圍近燈柱AD0561的路邊襲擊、非法禁錮、以恫嚇方式要求少年X交出港幣40000元，並偷竊屬於X的一部手提電話及一張香港身分證，共值1500元。李梓峰另被控於同日同地無牌駕駛私家車UX3994，並運載超過該車輛登記文件的5名乘客。
警方28日接報，30、31日拘捕5男2女，年齡介乎14至30歲，包括14歲學生、無業、銷售員、汽車維修員，部分人有黑社會背景，全部人持有香港身份證，涉嫌非法禁錮、盜竊、勒索、襲擊導致身體傷害，全部被扣留調查，案件繼續調查中，不排除更多人被捕。

其實係咪11k?

以下內容轉自原樓主會員苦主追擊教畜大王前兩個POST
(多圖/汽車)屯門某中學老師不問自取及爭人錢

施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（二）

青衣小學老師 施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（犯刑事及無申報兼職）

多謝各路英雄鼎力支持，希望更加多人知道哩件事，避免有下一位受害者。

2019年5月12日更新
根據施小聰身邊人爆料 施小聰今年轉左荃灣商會學校任教

施小聰已經比今年任教學校割蓆要求離職

聲稱換電話及新FACEBOOK

另有施小聰身邊人爆料 施小聰屋企人均任職工程大判
手上持有屯門市廣場、康麗花園、帝濤灣多個單位
絕對有能力還款及懷疑施小聰扮窮騙取公屋及香港房屋協會獎助學金等學費資助

懶人包
主角：施小聰（事主）池凱欣（老婆)
中學就讀學校：嗇色園主辦可藝中學
中學後就讀：嶺南大學社區學院 - 電腦學高級文憑課程
其後疑似就讀：HKU Postgrad dip 教育文憑
18年度前任教學校：浸信會永隆中學
18-19年度任教學校：荃灣商會學校(已在5月12日被學校要求離職)
現任教學校或工作：？
住址：天x圍 天晴邨
電話號碼：+852 6179 9996
車牌號碼：UX3994
Facebook: Rex Sy

施小聰做admin既搵食Facebook群組 已開辦多團改車團購:

原受害人樓主：
施小聰係Facebook Prius車group到話自己買賣汽車包圍，所以今年1月初，就聯絡左施小聰買頭尾包圍裙腳。佢好有效率咁幫我訂好同安裝個頭尾包圍和裙腳。

2019年1月11日
原樓主去相熟車房整車，發覺一月初暫放喺車房嘅汽車零件消失。及後得悉，原來係施小聰拎咗，當時車房佬有提醒施小聰要得原樓主批准先可以拎走，但係施小聰並冇理會，並將原樓主套原裝包圍安裝落自己架車到。到原樓主知道咗，施小聰就話會拆翻俾原樓主。
同日，原樓主夜晚再入數俾施小聰幫訂套新裙腳

2019年2月至4月
經多翻追問，施小聰都係用拖或者唔覆嘅方式話遲下會拆翻套原裝包圍俾原樓主。哩段時間內，都有問究竟另外入數訂果套裙腳幾時有，係咁推遲推遲，足足等咗差唔多3個半至4個月。
施小聰擅自用咗原樓主套原裝包圍幾個月，原樓主就提岀叫施小聰俾$3000當買斷套原裝包圍，因為套包圍比佢拿左去用左差唔多半年都已經唔係全新，施小聰話會度度佢。

2019年5月5日
已經覺得等得太耐好過份，所以俾最後一次機會施小聰，希望佢7日內可以俾到追加訂單的裙腳同$3000買斷佢偷左果套原裝包圍解決件事，否則報警處理。施小聰竟然態度依舊，並支持報警處理。

另一受害人K先生
2018年12月
K先生聯絡施小聰買全車包圍加尾翼

2019年1月
施小聰話同某間車房發生事，所以啲貨比人扣起咗，要再訂過哂所有野。之後就一直話未搞點，又話噴油初10先開工，K先生一直催施小聰幾時先有貨。

2019年3月
K先生認為等得太耐，要求退還欠款$6000港幣。施小聰回應如果月尾無貨就會退款。到三月尾依然無貨，K先生不斷問幾時退款，施小聰就已讀不回。

2019年5月5日
K先生俾最後一次機會施小聰退款，否則報警處理，而施小聰就話報啦。

施小聰挑釁原樓主即管把事主貼上LIHKG 佢唔會驚

原樓主連登開po後，施小聰身邊人爆料施小聰當年欺凌同學影片及今年連google都搜尋唔到既任教學校，就收到施小聰老婆池凱欣嘅電話，希望和解，但係態度依舊，並說出將偷左既原裝包圍拆返落黎歸還大家當完左件事的荒謬說話。

原樓主聽到拆返套偷左既包圍整返靚仔當無件事嬲到無計傾後，多名苦主均收到133來電滋擾

同時，有巴打爆料原來施小聰10年前喺學校欺凌同學，更疑似害死受害人。有片為證，施小聰係白色衫者。

你話無野好傾咁唔好傾啦
搵校長傾啦

施小聰5月12號比學校要求即時離職後，在5月15號聯絡原樓主 終交出拖欠了半年原樓主已付款的訂購汽車零件
原樓主發現貨不對辦拒絕收貨，施小聰聲稱會攪掂及在5月22號全數歸還其他拖欠的欠款

事主半年前落訂記錄

22/5更新

#施小聰
#池凱欣
#池海欣
#呃錢
#李傲賢
#弱智
#61799996
#6179 9996
#93079676
#9307 9676
#556-1-045328
#5561045328
#556 1 045328
#Rex Sy
#Kathy Chi
#Are Chi
#SY Siu Chung
#UX3994
#黃絲
#黃絲帶
#黃色經濟圈
#教畜
#老師
#教師
#副老師
#天晴村
#天晴邨
#嗇色園主辦可藝中學
#嶺南大學社區學院
#浸信會永隆中學
#荃灣商會學校
#敬師運動委員會
#敬師會
#表揚教師計劃
#prius
#prius club hong kong
#Prius 二手零件/改裝/外飾
#BAPTIST WING LUNG SECONDARY SCHOOL
#渣打
#隆氏旅遊有限公司

點開口？

今年做AT會唔會伏 學到開唔到都唔會開到小組

個別學校吧

唔係主科 係非華語AT

如果中文
都需要分開教

非華語D學生可以好壞

集中返係同一個post傾會唔會好啲

教學助理圍爐區6

是旦啦

TA有無咩出路/晉升前景

其實係咪得想做老師嘅人會報做TA我大學文科畢業 報TA係咪怪怪地同請嘅機會細

唔會怪

有呀

見非華語AT會唔會要求講普通話

非華語好似係講英文喎

其實做支援老師同教學助理對報pgde 分別大唔大？定一樣

但報pgde eduhk都唔駛寫明教到班 咁佢點知我有入班

有冇ching本科唔係中文都有中文pgde

讀master呢

咁同拎實習信一樣 有信有得教

係 好多都要返星期六

但都未必入到中文pgde
好多中文本科+Master 競爭中文pgde

教中學好似係要本科中文degree?

中學其實好多唔洗返星期六
係 小學要only

尋日睇jump見有間學校請TA開11k......

我之前in都有萬2
呢d唔會考慮

jump啲post越嚟越少

其實好正常 已經開始準備開學 所以少都係正常

開學都仲未有offer真係食風

如果無得教大班 但個post係AT 係咪都好過做TA

回返上個po先
簽約嗰份個名係AT

名目應該無咩差別啦我諗

正常其實8月底要開始報到...

想問中學通常有幾多日AL?
叫價幾多？

其實個名唔重要 校長鍾意叫你齊天大聖都得
最緊要係可唔可以入班 同實習

6月寄信寄到依家 得三兩間有interview...

有冇回覆？再send多d

開學都未簽到約呢

如果得抽離班教要唔要好 本身係TA好似無咩用

睇你啱唔啱你報既科 其實ta真係想用黎打雜多...

我都係唔想做老師
諗住今年個市咁差做住先

有冇英文TA 未有pgde之前會take 遙距certTESOL /Trinity TESOL？

校長問係咪想做小學老師先做SEN TA
應該點答
但我答佐唔係

我係15k, 14al

通常唔駛叫價，中學自己定

唔想做老師嘅話
做TA貪好玩呀

咁算唔算in衰佐

但無本身有無讀sen先

*你

我屌你咁你做TA個目的係為咩

我答完都覺得衰佐

揾到工未呀

搵到ta
宜家搵緊出面嘅工

仲要讀緊 PGDE ， 搵唔到實習
死得！！

會唔會你同事下年讀pdge
你有冇進修呢d？

我成日覺得中小學ta好惡做, 果d 19老師又唔係叻你地好多, 又要受佢地氣, 真的走到就走, 做唔到正印要即刻轉行.

or 去做大學ta, 不過都是唔建議, 只不過舒服d

跟校務處staff既假
即係多唔多假

14日起薪
頂假係22日
長短週咁
我覺得算ok 唔差

有14日咁多架咩？
我個間得7日，之後話做到完約會多5日

我間校務人員都係14日起點
...7日真係不了 不過話多5日其實都ok
差唔多

7日係基本

我嗰間返9個半鐘 係咪特別多

8半喔 好似見到個個都話收5點咁

唔該哂巴打係呢兩個post答左咁多
我本身唔係呢行
所以好多野真係唔知
六月先開始搵工
好彩都叫有TA offer同keep住in
好緊張

AT定係TA，好多學校都混水摸魚
都係稱呼一個
最緊要in時問清楚要做咩
特別係有冇班教（拔尖補底同regular 唔同）
一般純文書/行政TA，大約pt 0-1價錢
有得教下班既AT pt 4或以上

上緊，其實唔知對讀pgde同搵工有咩用，但都想學吓嘢先

而家係上centre 定 用電腦上堂？
我都諗住上Trinity TESOL 9用中pt

上堂如何？chur 唔chur

我係online 上緊，不過唔係Trinity 嗰個
教得幾有趣，開頭唔算chur但之後要交十條片
自己度lesson plan 然後要拍自己教番出嚟嘅片

係係邊度上？Cambridge cert tesol ？
十條片當視學？每條片要拍幾耐？

美國啲大學嘅TESOL course，上150個鐘
嚟緊會拍第一條片係六至十分鐘畀我哋小試牛刀咁，真正嗰十條片我都未知要拍幾耐
我諗類似畢業作品咁交畀人review，不過一路讀都有唔同嘅quiz 同assignment但目前為止尚算輕鬆
我諗佢嘅框架同Trinity TESOL 應該差唔多

咁你呢個幾$
Trinity tesol 要$25K，半個PGDE 嘅價。
真係只係俾$買cert 咁

絲打咁你之後會係小學發展定幼教

如果做無得入班既TA 係咪問學校攞到實習信都好難報到PT

本身佢打黎叫我in係話有得教既AT
但first in時又無提過有得教
淨係話課後班
睇下今日second in佢地點講先
已經有另一個TA offer無班教但pt 5

Ta 有pt 5就算唔錯了
咁就可以睇埋有冇實習機會

今年幼教都難搵工
依家都係搵到咩就做住先

Pt 5果間講明無得教，係文書野
Second in果間未知
得先再揀

好擔心

多謝🙏

返8半放5:00係8.5鐘

岩岩in完third in, 但最後唔請，係咩玩法？

終於有AT 面試

通常係返幾多個鐘

TA THIRD IN ?
開名啦屌 唔好哂時間

Third唔係包請

TA 都third in ，佢有冇咁得閒

我三年黎見過既SECOND IN最盡
THIRD IN 真係當份工30K先會咁做

18k AT 教一班+其他ta 野
o 唔ok?

OK!

NO 係大西北的 唔係中文科
但係我屋企附近

其實真係有啲驚
無讀PGDE 本科亦都唔係同一科
突然要教一班高中
對自己無信心

anyway
not bad offer

多謝多謝

Very ok

Al幾多 要唔要返星期六

AL 得7
有需要才返
OT 有補假

整體黎講唔錯，係AL少左d

second in完正常幾耐無消息當收皮

都ok 算係咁

一星期

我試過third in
不過一日內做哂

lm

咩玩法 有咁多人見咩 問啲野都一樣

我今日就係一日見哂
First in見跟的老師
Second in見副校
Third in 見埋校長
最後唔請

點知道唔請？直接話你知？

有冇講原因？多數依家好多都會講..我之前見
好多都係直接講我offer錢太高etc..
會講你知的

即該請
應該係人工唔岩
其實我都係要求15.8k

^即刻講

咩background？

有相關工作經驗

之前都係學校做？

Yes

想問一下 假設間學校今年俾Point 3我

照計下年係咪就會俾point 4
定係任佢決定加幾多就幾多?

任佢

咁睇嚟要每年keep住搵工先得

有d高...中定小
如果係小真係過高
中學都係萬4-5如果ta位

咩科？見TA定AT

呢個月我寫21k 難怪唔請

最衰第一次條友開我23k之後唔請

而家開18算

AT?

1st in 主任、副校
2nd in校長
3rd in 校監

TA主要分幾類人

1. 冇 PGDE full time offer 唯有入行報 part time
2. 冇 career path
3. 騎牛搵馬
4. 對學校工作有不符現實嘅幻想，例如入咗行先發現 "咦?暑假冇得放架?" "點解老師態度可以咁差?"

平均1-3年就走

一日interview 三輪、 加決定， 效率好高

無得直接咁比較
洗碗咁辛苦 勞動工作 難請到人 自然高人工

係

要睇下有幾多班教啦 如果21k

之前係兩班

而家殺到埋身 ta都做啦 唔知仲搵唔搵到

咁18算高啦 跟老師假？

我地係每年跳point
同校？

舊校有請過0.x GM，即係你有0.x 教擔，薪金成份就係0.x gm + 其他funding 出dd，一個禮拜都坐足幾日喺學校
即係請at囉

唔知你見到果份part time 0.1 GM 係咪我舊校果種

早幾日簽左約，成舊飯咁
問左書記到時開學有咩程序負責，佢都話佢地未肯定，9月1再講

教非華語算唔算有教擔

我連性罪行都未搞好政府wfh狗總都跟住有限度

有冇人未整性罪行

我想問學校工係咪一定要做性罪行查詢先正式請

Hi! 學校都未出信 點整？

唔係，但儘快補做返

問.24 機構或企業是否要待僱員的查核有結果後，才可與他簽約或讓他執行有關職務？

答.24
保障兒童及精神上無行為能力人士的福祉十分重要。查核結果提供重要參考資料，讓機構或企業評估僱員是否適合出任有關職位。故此，在可行的情況下，機構或企業應待查核有結果後，才與僱員簽約或讓他執行有關職務。一般沒有性罪行定罪紀錄的申請人，其查核結果可於七個工作天內上載到警務處的自動電話查詢系統。

若機構或企業基於運作上的迫切需要，亦可在暫時未有查核結果的情況下，與僱員簽約或讓他執行有關職務。我們認為最重要的，是機構或企業能夠在此種情況下採取合理可行的措施，例如要求僱員在受僱前就是否有性罪行定罪紀錄先作出書面聲明，待有查核結果後再由機構或企業進行核實。如果機構或企業稍後經查核得知他故意虛報資料或隱瞞重要事實，機構或企業可依據有關文件（如申請表及僱傭合約）上所列條款，按事件的性質和嚴重性，採取紀律行動，包括解僱有關員工。

係，你可以預時間book左期先，一拎到證明書就即刻去整

問.11 如查核機制的合資格申請人自願提出查核，但僱主認為無須查核，拒絕發出證明書，該僱員是否仍可以提出查核？

答.11
查核機制只涵蓋從事與兒童或精神上無行為能力人士有關工作的合資格申請人，在僱主要求下所提出的申請。故此，如果申請人未能出示有關僱主發出的證明書，他的申請將不受理。僱主發出的證明書可方便警方核實申請人的工作屬查核範圍。僱員應事先與僱主溝通，確定是否需要提出查核。

洗唔洗學校俾信？

要

唉，準備要踢TA約
因為有份AT請左，有得Co teach
TA份約寫明要賠一個月錢
除左賠錢係咪要寫封信？
係辭職信既形式寫？
好肉痛，早知唔叫高個價

未開始返就踢？

月薪幾多？

想問下關於PGDE既事，唔知有無入錯post
錯左請指正

我見報Parttime PGDE有分「現職教師 in service treaching post」同「非現職教師 non teaching post」
做緊TA（Teaching Assistant）會歸我係屬於邊類？

感激不盡

唔洗賠
要寫書面通知

Non

Thanks

另外想問下學校種類對報名/入讀有無影響or分別？
eg. internation / local school

份約真係有一條寫明要賠都唔洗？
佢係寫左簽合約果日就開始生效，
未到職都要賠

希望真係可以唔賠
因為佢合約有寫明未到職都要賠

ischool/ local 都收的~

抵觸勞工法例係跟勞工法例。
佢寫生效又未出糧，咁生乜鬼效?

Thank you

我睇唔同U既requirement見到eduhk有指明要自己安排local school做實習，所以有d confuse

CU無寫，但唔知實質上係咪咁

謝謝指教

我讀CＵ的，同學都有教i school的
EDU 可以打去問清楚?

因為第二間個offer有得教，雖然係co teach
而原本果間無得教，講明係文職加活動野

錢係AT offer多啲啲，有18K
踢果份TA係Pt 5
長遠我想報PGDE
所以錢唔係考慮因素

依家煩既係賠錢同點開口講

TA pt 5
AT 18k

你幾時正式入職？
入職前走都唔洗賠，勞工處同教協話嘅，之前都有案例證明
如果佢迫你賠同控告你，可以向教協求助

教席圍爐區有師兄問過教協係唔使賠。佢大你就大番佢。

佢要追都係佢收皮先.............

啱呀，學校一聽到要上庭追，怕麻煩+一定敗訴，就會自動收皮唔再追

多謝你既解答啊
我到時睇下點同佢地講先
合約寫咗簽咗果日就開始生效
怕拗唔到

警世丫

你簽咗就即刻翻工？

1/9開學
我睇吓啲案例先
窮鬼無錢賠
多謝你

有教擔嘅係teaching (應該係), 冇先係non teaching

教育界小羔羊
我之前完全無呢啲經驗
希望大到佢

唔係
佢份約我七月尾簽
佢寫左即日生效
仲有一條條款寫未到職踢約就要賠一個月

係代通知金定寫眀賠償?

Thank you巴打👍🏼

唔該晒

中學ta叫唔叫到$16000?

報at，冇讀pgde first in要我試教10分鐘
想問應該扮有分組活動之類，快速run一堂有開頭有結尾
定係真係教10分鐘好

佢寫：到任前違約賠償

有啲有，有啲無，間間唔同的

你指邊間？

官定津？

寫到明好似難啲...但有無寫通知期先

津啊

如果你經驗都有咁上下 都有啲機會有 但講真睇學校出到幾多 間間唔同

無問啊，因為都寫得清楚
當時我簽都無諗過有新既offer
因為second in第二間果個本身唔係教學職位
而且等左兩日都無電話
我都心諗第二果間既offer係唔適合我既

點知簽左第一間既約果日另一間就打俾我出offer
當我reject左第二間學校非教學職位offer之後
間學校話我可以試下in佢地個AT位
前兩日second in完琴日出左offer

然後依家就要諗點賠了

佢將通知期同到任前違約分開左兩個points寫

其實間學校好好
本身同我講TA位多數出pt 2
佢最後好快出offer出左pt 5俾我
唔開名啦

Yes 好似17625

官校唔續出年 要唔要早一星期講

轉行，之前做左野五年
今年MA grad，我果行個市又差
所以試吓搵工轉行

咩區？官校？

唔洗，自己搵office計last day

因我未簽新約 想簽左先講 又怕佢到時屈我話遲通知

我都係咁 不過你最好催催新學校快d簽
唔係到時你就gg 因為佢請人都需要時間

今年fg
搵到想死

新果到講到明月尾囉 都係講口頭信任

我唔得 如果得口頭
到時唔請 你就準備加上失業大軍

多數係...我見呢d多數都唔會做

可能要坐埋校處聽電話

真 好多都係咁 即係簡單黎講打雜
如果老師d嘢要做 你都要幫手
但主力係幫office
但係冇office福利 即係年假少好多 人工都低

有d8月尾要返去 大約都係適應下環境
可能幫手整下教具 board呢d

梗係要準時走，開咗個壞頭收唔返！如果第一日遲走，之後準時就會好怪寧願之後有需要或者有嘢做先遲走

為自己打算，同公司冇親

同意

返新工頭幾日觀察下啲老師係咪準時收工、間學校OT文化如何，不過人地可以準時走又唔代表你可以，或者臨收工前問下mentor仲有冇野要做，好人嘅mentor會同你講冇野做就可以準時走啦，新人唔知就問下人先，問左冇壞

我建議新人最好低調D
真係忙都拎返屋企做

薪

想問吓照肺係咪唔洗book

哇 唔係嘛 我之前間冇試過咁
日日準時走 除非ot...

你終於搵到新工恭喜你

咁舊嗰間做得唔開心轉下都係好嘅
就算伏都冇咁sad

有無人仲未搵到？

林鄭又話全面perm，幾時到我

我當全面學位化係架啦

到底依家就八月尾，
仲請緊人既學校有無古怪？

中學應該都差唔多
應該都有dd 伏
可能係假期方面/工作方面

學位化同班師比的確做左既
但學位化最大受惠都係班cm
入行冇易左

新手見第一次TA interview 係見教育局果啲post
想問佢話會有個computer test 係test啲咩？

打字

會唔會要word excel ppt skill果啲test?

多謝巴打解答
雖然好擔心，始終係轉行
但都好期待返學

懷疑係同一間中文？

我都係喎
唔通見同一間

騎牛巴打？

北區

同一間啦😂都幾肯定 官小黎既

test時間會唔會一樣
我星期三10點

姐係而家正常開？因為收到個邊email話有限度服務

我早你一個 我星期三9點

Ta..

文職TA對PGDA冇用

實習信係咪要自己打完再比校長簽？

柴灣？？

中學一直有CM喎 Ching

點先係準時先？唔通返到屋企備課又話你知？

英文，pe, 公認易搵
通識，難搵

但兩post 都係中文人

冇 運氣多
加上可以入班既實習就加dd分

agger 講運多

小學就數常難搵，同通識一樣，咩人都教得

係中文呀 有無問你好多嘢?

學校

無事 我中學中文

唉遲左搵工 原來ta都咁搶手

我都係中學中文呀
如果無問你好多嘢咁就唔係同一間

師兄有offer喺手未

想問各位巴絲係咩學歷去in ta？

無問 我係新西呢邊

無offer啊 上星期先開始搵 成個on9仔咁

基本上就一定有Degree，亦都有三大
呢幾年經濟差，會多啲另一行呢人轉入來

唔一定三大
但degree係基本

小學ta都要degree？我睇教協d招聘寫中學學歷

好多人有master

正路新西同大西北都好多中文AT post

廣告寫果啲只係最低要求嘅啫

讀master對哩行有無用

打雜ta可以唔使既...

我搵TA睇

學校教學助理 Teaching Assistant / Vice Teacher
2020 vs 2019
$19800/mo

Pgde then master

唔會請囉

小學果d定位好清晰貼壁報

你見唔見到鼓勵有vice teacher
即係佢包埋at

難講d
我之前學校都請好多hd/asso

有唔少係讀Master 之後Pgde
因為幾年都入唔到Pgde

唔係

因為當時冇咁多人想做ta
而家唔同

點解無啦啦想轉Edu Fielid呢?

請hd asso係方便學校壓價

呢個真....

我唔覺degree 會叻d

唔預入班對學校黎講冇degree都夠用

我得hd，見到小學請想試下

有無識人PGDE同MA重疊住咁讀

未見過 原則上都唔太可能 啲時間會overlapped的

代課，co-teach

有Pgde係基本條件，好多人以為有PGDE就一定搵到工，事實上唔係
有PGDE只不過易少少搵工，但搵工都係難呢

代課，co teach唔洗有牌都可以入班？
以前幫過d小學雞補習都幾開心

純粹好奇

咁啲人讀完year 1 Master之後如果有PGDE 咁咪一定要quit

有hd以上就批到p牌
我教過小學雞係幾開心

咩先為之福利差？

唔好意思，p牌係咩？
睇教協招聘冇要求小學ta要讀d咩科咩科咁
咁入班個陣點算？

係咪純粹講運？我都想入班教

同一間大學就一定唔得
如果唔係同一間大學，你個PGDE又係full-time一年，應該就可以
但間間大學有唔同準則，最好就自己打去問清楚

好似仲要5科合格定5科拿3先得，記得係有啲要求

Permitted teacher

呢排瘋狂send CV搵中學TA
都無回音
係咪無咩機了？

依d計唔計教擔？報pgde 個時有冇用？

你本身咩科？你想搵咩科？

代課、co-teach 唔計，獨立入班房先計
如果小學好似好少比無PGDE呢人獨立入班房

有分㗎 有啲p牌但係只係俾你教課餘活動班 有啲係有得課時班 課時班就算教擔
報pgde有一定好過冇

對

本身中文教育，搵緊中文科
其實都不打算有AT做

唔係多數上晒岸？

我諗應該係小學

本身諗住畢業求其翻下pt先 人生流流長
未打算翻ft住
但發生啲事
唯有搵翻ft 先搞到咁急

但你想搵小學定中學？

Ic... 而家尾水中既尾水...

中學

知道機會都微

希望仲有位

放心 我都係今日仲有interview

我中學

只求搵到TA位TA全年招聘宜家都咁難搵
係咩事.....

咁都要試下嘅
生命滿希望

9月前好盡地一鋪

伏都要做啦 大家都急

㸃解學校唔放你走？？

痴線咁顛？？

咁教過非華語算唔算係一個技能

唔太算，勁到比比edb借調就算

大家都係大學做ta？

係到都微

Ching 你有Bed 可以試下搵中小學代課

咁語文科PGDE都幾難入

其實做中學TA，學校嘅banding重要啲定係有教擔重要啲？

一定係教擔

你本身有Bed?

好伏下

有教擔既話，都可以考慮下，駁PGDE易好多

有太遲搵

有無人收到大西北學習支援助理interview 幫fd 問

屌 加油

FL 果間

本身有個co-teach嘅

如果新嗰個係獨立教 係咪應該諗新嗰個

想問下點解ta有教擔會容易啲apply到Pgde？
係因為經驗問題定係資歷問題？

有教擔 = 本身喺嗰間學校有位俾你教 = (大機會)有位實習
二嚟係經驗

亂估

有無人都仲等緊interview ？
我無PGDE但嚟緊會讀Master
想搵TA做住，然後等出年PGDE

可能放學後幫手帶下波，就當係比你教，哈哈！

如果讀完master year1之後有pgde offer可以點算
quit master?

我master 1年讀完

係咪報返嗰科嘅ta

笑 呢個真 可能再極端d 俾你帶人出去比賽
負責d 帶隊咁當你教佐
其實係helper

就咁帶比賽咩ta都帶得
專運動都可以教埋波
但冇牌點會上到堂？

就係搵笨， 放學睇住啲學生打波
帶下比賽

佢冇話過畀你上堂，
叫下你放學 教下波

我中學嗰陣就係ta帶隊學界 完！
正印PE老師係房unun 腳

本身已經有at offer?

已簽左ncs ta
但收到at interview唔知去唔去好

本身ta 有無得教？ 咁at 實聽落好啲

去
咩at?

我都想講下 好多呢度嘅師兄姐都話ta同at其實係巧立名目 但上mp睇又覺得at有教擔嘅機會大好多喎...

其實點先算有教擔

應該話個名都叫ta預冇教擔
個名叫at可能有，可能冇（比個希望你）
GM/apsm先叫入左行

學生時間表有你個名。

Ta有得教ncs

中學非主科

都去左先啦

我啱啱都收到

邊區

填退修x1 x2既學生算唔算

九龍東

Same

絕對唔算

試埋先比較到

慘 上一份有得教一班無請

呢份補下習咁 都掛個名at

係咪聽日in

有班教值錢好多既...

係啊 你依家先發現？
好多學校都係咁...
講就叫你跟pe 其實意思係pe打雜...

活動助理

可能隨時要帶埋交流呢個post...

唔出奇

Yess 有教擔好吸引咁

[member]係啊 小學係可以..加上我都唔係大班，係for sen小組only[/member]

留名

我都想知 巴打諗住報咩科嘅pgde

幼教人無工留名

中文最大路啦
可以嘅話兼教中史

人文科pgde應該收勁少人

最慘我本身唔係major中文 你是嗎

要申請master defer
讀完pgde再補返master個year2

Fresh grad 非 Bed 非三大 中學TA $14000，星期六日唔洗返，AL 14日。請問正唔正常？

中文好似好難入PGDE，就算有Master 有班教，都係好難入

咁你係打算向中文定其他方向行?

我本身仲諗住PGDE同master一齊報 兩邊有就兩邊一齊讀

睇嚟無人咁做過

我都想報中文pgde 但好難 有諗住試吓小學 但我做咗中學ta

中文係多人爭 但多少少位
歷史 / 中史哩類PGDE應該得幾個位

亂估

咁如果係band 3有教擔同band 1無教擔，人工福利全部一樣，大家會揀乜？

band3 唔洗考慮

係到答左好多次
一定係選擇有教擔
你有教擔，第時出去見工差好遠
唔係講緊你份CV，而係經驗
你有教擔，所有野都有自己經歷過
而唔係鳩吹，人地想CHOK你都冇咁易CHOK散

另外，我唔知你而家讀緊PGDE未
我讀PGDE果陣聽老師講過
你有教擔去申請PGDE，理論上學院係要收左你先

中學中文科好似係要專科專教?

其實NCS都係一條出路嘅
我前排搵極都搵唔到嗰時 就喺度諗自己係咪應該試吓其他方向
例如SEN, NCS

所以真係唔使諗
同埋BAND 3咪當打木人行
總之過來人講句，一定係揀有教擔

[url]心理健康真係緊要啊 唔想聽日見報[/url]

hi

覆得太長
如果影響到各位巴絲追post
唔好意思

11點改掛3號 即係使唔使去

走咗數
斷估打風唔洗去

我朋友係
但佢痴線佬黎
唔洗咁辛苦自己

點做到 無返工？

from cuhk website

好似係唔得咁樣

太辛苦
識人將兩年pt master縮做一年再駁pgde

full time返工 再加 pt pgde and MA 再加練波
grad左就即刻老師位再繼續pt master
做左幾年就高級主任

本身我都係想pgde + master
點知返左幾日工 勁多野跟同記 入班教書又要準備
放工都攰了

同路人
我本身都想咁
Master 好似一星期返2日
同pgde唔撞就得

但應該超辛苦

佢管到好嚴wo咁

當我是但去太空讀個英文證書咁都唔得？

我個科pgde要返4日 仲加埋master..不了.. 唔洗抖咩

edu pt pgde係咪都仲可以揀讀TSS1同TSS2兩個？

係，must

Pe
無呀 初頭諗住進修 而家只想做好份工 保住個教席同讀pgde 唔諗太多野了

而家仲要網上教學

我都係PE人 未有pgde 但而家準備讀中文
你會想進修咩科

係 打漏咗 而家搵緊TA做住先
上年其實報過PGDE但係連面試都冇機會
CU EDUHK 如果可以一定入CU
諗緊報唔報埋BU唔想再返浸中

都係讀返sport master
始終自己都感興趣
聽你咁講你係perm?

你真係想進修 點解要讀返Sport Master？
讀下其他科 雙教 先至唔會禁易俾人取替喎
況且Spark Master喺香港都係向management/physio
讀完之後 對你依家情況應該冇咩幫助
除非你想轉行

唔知呢

*sport

諗住讀cu sport science and physical activity
為興趣only

加上D主任朋友都係叫我讀呢D
我係而家差個PGDE 未入得返小學做
而且我覺得數常又唔洗點讀 中英讀完master都唔會夠本科人爭
倒不如讀D有興趣既科目

btw 你perm既話 yr2有得報pgde wor

因為我聽啲師兄姐講話
如果讀其他科嘅Master會吃香啲

唔緊要嘅其實最緊要自己有興趣加油

grad 左啦
同埋bu pgde個應受性都有外界質疑

真呢 bu stsk中小都教得 好屈機
識一個23perm既人 讀唔到呢個去左讀ou pgde 而家都有教席

估唔到喎
唉 真係好擔心無pgde

你而家係搵左工了?
係 無PGDE 同入唔到行無分別
呢到都有幾位巴打報

一齊加油

又一城城市大學
31號就開Sam

未有得in 啲學校 睇嚟會拖到月尾
燃眉之急底下 應該會煱住簽約

大家咁話

仲未決定好教中學定小學
但叫做進修下自己
本來對文學有興趣

未有得in真係有啲頹
無TA都好似好難有PGDE

好似語文科PGDE要本科先收
Master學呢內容得一年同太壓縮了

今年都多人搵唔到工，你見有好多PGDE、BEd都要搵住TA做先

又係嘅
可能自己真係未必適合躋身教育界

我下年都打算報又一城

原來你已經準備要讀

係也 不過少chur 如果ft
同埋如果教書佢話一定要讀文學
所以你依家可以睇吓多啲書先
我疫情期間日日都喺度睇書

點解你地會報city中文ma？cu hku唔好啲？

pgde幾時開始報

因為中文系難入 其實City都好難入
NDS佔據唔少學席

算丫

唔明 你指ft master定ft pgde?

Ft master 多assignment
Ft pgde 要實習
截然不同嘅辛苦

我見cu hku 中文ma好多非本科都入到，而且名額都幾多，我自己都係非本科入。但perm黎講又好似真係少見啲

Ta係咪都要返去開大會 但完全冇人通知

兩大都會收非中文人

學校入面教？計

要gawo

通常要take minutes先要開喎
大會點會有TA份

大家身邊多唔多AT上到岸轉做CM
想統計下

利申第一年語文科AT aim兩年內讀pgde轉正

有

我呀我呀

頂完全唔知咩事

TA都要做班主任？

咁

巴打可唔可以分享下幾耐轉到係有CM走咗先到你上定係點

8月尾先講唔續？咁佢到時仲點搵人？

有意係社福機構做底層萬鬆Ｄ蚊既助理可PM我，要求:中三，克苦。

做咗3年TA做到迷茫,
嚟緊9月進修返個語文MA
但自己由入教育界第一日都覺得自己唔係好啱
就算讀完個語文MA都未必想報pgde做老師
份TA惟一好處係人工同俾到我進修
想轉相關例如新聞or公關,又唔係好識人

你做多一日TA
就愈難轉行
教育界經驗係其他行業唔太承認

其實自己有諗過完埋個MA先再轉
都怕自己dum多兩年真係難走
無論係經驗方面同人工方面
最後就變左得教師一途

哩行唔岩自己做都幾痛苦
除咗份糧高D之外
一係捱到perm之後做大仆街等退休
如果要轉就襯早，上面巴打話齋，出面唔太認可教育工作經驗

如果自己都未必鍾意教育 真係要諗諗

紅字真係重點
我其實唔介意對學生既
反而係將教授知識同教授人生經驗比較
我會覺得後者俾到我既成功感大D
所以有一排我想去搵下青年果D社福機構

之後就有個做左好多年既社工朋友ban咗我

點解ban你

新聞就知行內待遇係好差
公關就真係純睇人好
唔知入面都咁chur

壓力真係唔細
日常已有好多野做
仲要每到查簿、睇堂，甚至到外評
壓力都好大
而你後面講既野
我讀PGDE時有個老師講過
唔好睇得自己咁高，廿幾歲人有咩人生經驗可以教人
做好前者先
到你做班主任、帶學生活動先慢慢陪佢地發展啦

咁我其實有次喺個公園度開解咗個𠝹緊手既中學生
先令我有興趣想做呢類青年工作
但同個社工fd傾完就話
你咁岩撞正呢個後生仔肯聽你講
有d一開口就已經問候你噴到你一面屁
你到時會好無癮
同埋大把sw學生畢業完都係要做pa先
人工都係唔高,機構又要睇funding做人
反而佢話見我宜家做緊呢個TA位咪幾好

做咗3年都明白老師既壓力係好大
所以先問自己係唔係接受到咁
只係一直都搵唔到答案
至於後者,我都同意個老師咁講
又唔係叫高度想教人,所以有時同學生傾計
我都只會話大家交流下意見

大家加油啦

我覺得其實做過其他行，再去教書會好啲，不論係soft skills 定 computer literacy 都係，就算真係唔鐘意教書，都係易啲走返出去

私人公司好多時要multi-tasking 同其他必要技能，但有啲老師未必識個啲技能同未必會去學

得罪講句
一grad就教書果啲先會話又辛苦又乜乜物物

No 正常教擔嘅一半 計半年年資 人工計0.5

差好遠

見校長有咩要注意應該係開學前最後一份

好

到底返工要點著

男仔就上身裇衫係基本
下身smart casual 都可以

女呢？

短袖襯衫得唔得